\section{Introduction}
Noi non vogliamo essere utilizzatori ma dei costruttori e dei progettisti.
Il learning di una tecnologia anche se inizialmente e' spesa di tempo,
\section{Vision}
Utilizzare un IDE custom (tramite \textbf{nostri} modelli formali) che non e' un
organismo prefissato ma e' parte della storia evolutiva aziendale. In caso di
\textsl{Abstraction gap} bastera' solo farne un estensione. L' IDE ed il relativo DSL e'
creato grazie Xtext, che ci permette di auto-generare l' implementazione
mantenendo coerenza con il modello formale, ovvero il DSL stesso.
Dobbiamo valutare come analisti se questo approccio e' meglio rispetto a
scrivere l'implementazione direttamente con il linguaggio Java senza l'aiuto di
un meta-meta-modello custom.
Primo sfavore, prima di usarlo bisogna impararlo, quindi vi e' una linea di
apprendimento iniziale che costa.
\section{Goals}
\section{Requirements}
Dati verbalmente, in sunto implementare un gioco del Ping Pong, con due
giocatori ed un arbitro che dopo un tempo T ferma la partita. I giocatori devono
essere distribuiti, un caso d'uso sarebbe avere un giocatore su una macchina e
l'altro su un dispositivo Android. La locazione dell'arbitro e' arbitraria.
\section{Requirement analysis}
Dobbiamo ricordare che e' essenziale descrivere il problema in termini di:
\begin{itemize}
  \item Struttura
  \item Interazione
  \item Comportamento
\end{itemize}
Generalmente la prima fase e' descrivere le entita'. Noi ora proviamo a partire
dal sistema, che e' il fulcro centrale del nostro approccio. Ora proviamo a
rispondere alcune domande a proposito dei componenti del sistema, eg un player:
\begin{itemize}
  \item Atomico o Composto?
  \item Attivo o Passivo?
\end{itemize}
Quando i player nascono hanno un goal in testa, essere un battitore o un
ricevitore. Ora cosa si scambiano? Un esempio potrebbe essere un messaggio. Il
sistema nasce e il Ping batte, il Pong aspetta la palla, che in questa
rappresentazione e' un messaggio, e risponde a Ping.
Una domanda che ora mi viene spontanea a cui devo rispondere e':
"Posso dire di avere un sistema senza che tutti i componenti siano stati
creati?"
Il sistema comincia a lavorare quando sia il ping che il pong sono nati.
Ora l'interazione, mi sembra ovvio che la comunicazione tra ping e pong potrebbe
essere Point-2-Point. Quindi il messaggio dovra' essere :
\begin{itemize}
  \item dispatch, fire and forget
  \item request, wait response
\end{itemize}
Essendo non interessato a ricevere una risposta, la modellazione che mi viene in
mente e' utilizzare un dispatch.
\section{Problem analysis}
Come fa un componente a sapere che l'altro componente e' attivo in un sistema
distribuito eterogeneo?
Visto che l'interazione tra le due entita' attive puo' succedere solo quando
entrambe sono operative, il sistema deve garantire nono
Problema di coordinamento nella distribuzione.

La cosa migliore visto che il linguaggio custom e' anche il nostro modello,
scrivere i plan come se fossero stati di un automa a stati finiti di Moore.
NOTA: Con un opportuna infrastruttura, tutte queste problematiche sarebbero da
gestite autonomamente da essa invece che introdurre a livello di business logic
un implementazione per risolvere queste problematiche.
\section{Work plan}
\section{Project}
\begin{minted}{prolog}
System pp

Event fischio : fischio(X)
Dispatch hit : hit(X)

Context  ctxppl  ip [ host="localhost"  port=8057 ] -g yellow
EventHandler evh for fischio -print {memo currentEvent for ping };
Context  ctxppr  ip [ host="localhost"  port=8058 ] -g green
EventHandler evh for fischio -print {memo currentEvent for pong };
Context  ctxppa  ip [ host="localhost"  port=8059 ] -g white -httpserver

QActor ping context ctxppl -i {

	Plan reactToArbiter
		  println("[PING] Yeah it s time to rest." )

	Plan play
		[ !? stored(fischio, fischio(X))] switchToPlan reactToArbiter;
		forward pong -m hit : hit("ping") ;
		println("[PING] waiting pong...");
		receiveMsg time(30000);
		println("[PING] received:");
		printCurrentMessage;
		oncurentMsg hit content hit("pong") switchToPlan play

 	Plan init normal
		println("[PING] %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% "  )  ;
		println("[PING] Executing a user-defined action in reactive mode " )   ;
		println("[PING] %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% "  )  ;
 		println("[PING] Please activate localhost:8080 " )   ;
 		println("[PING] If you press a button on the GUI (within 5 sec), the action will be interrupted" )   ;
	    println("[PING] Ping send a message to Pong until an arbiter(user) send a usercmd." )   ;
		println("[PING] Start playing...");
	    switchToPlan play ;
		println("[PING] ENDS" )
}

QActor pong context ctxppr -i {

	Plan reactToArbiter
		  println("[PONG] Nah just ended?!" )

	Plan play resumeLastPlan
		println("[PONG] waiting ping...");
		receiveMsg time(30000);
		println("[PONG] received:");
		printCurrentMessage;
		[ !? stored(fischio, fischio(X))] switchToPlan reactToArbiter;
		forward ping -m hit : hit("pong") ;
		oncurentMsg hit content hit("ping") switchToPlan play

 	Plan init normal
		println("[PONG] %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% "  )  ;
		println("[PONG] Executing a user-defined action in reactive mode " )   ;
		println("[PONG] %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% "  )  ;
 		println("[PONG] Please activate localhost:8080 " )   ;
 		println("[PONG] If you press a button on the GUI (within 5 sec), the action will be interrupted" )   ;
	    println("[PONG] Pong reply to Ping until an arbiter(user) send a usercmd." )   ;
		println("[PONG] Start playing...");
	    switchToPlan play;
		println("[PONG] ENDS" )
}

QActor arbiter context ctxppa -i {
	Plan init normal
		delay time(15000);
		emit fischio : fischio("STOP")
\end{minted}
\section{Implementation}
\section{Testing}
Unit Testing
i singoli componenti funzionino
Integration Testing
il sistema funzioni
Functional Testing
il sistema funziona come il committente si aspetta
\section{Deployment}
\section{Maintenance}
